\chapter*{\LARGE Eidestattliche Erklärung}
%\chapter*{\LARGE Eidestattliche Erklärung / Statutory Declaration}
Hiermit versichere ich, dass ich die vorliegende Arbeit selbständig und eigenhändig sowie
ohne unerlaubte fremde Hilfe und ausschließlich unter Verwendung der aufgeführten
Quellen und Hilfsmittel angefertigt habe.
\vspace{2em}

%\noindent I hereby declare that I have created this work completely on my own and used no other sources or %tools than the ones listed.

\vspace{30 mm}
\begin{flushright}

\includegraphics[width=50mm]{Unterschrift_bw.jpeg}

\rule{90mm}{1pt}

Berlin, \today \hspace{15 mm} Manuel Stausberg
\end{flushright}

%
% folgender Teil ist als Vorschlag zu verstehen und nicht verpflichtend
\vspace{50 mm}
\section*{\LARGE Gender Erklärung}
Aus Gründen der leichteren Lesbarkeit und zur Erhaltung des Leseflusses wird in der vorliegenden freien wissenschaftlichen Arbeit die gewohnte männliche Sprachform bei personenbezogenen Substantiven und Pronomen verwendet. Dies impliziert jedoch keinesfalls eine Benachteiligung des weiblichen Geschlechts, sondern soll im Sinne der sprachlichen Vereinfachung als geschlechtsneutral zu verstehen sein.